建制團體向灣仔區議會申請一萬元 辦高志森電影欣賞會 之前元朗撥過近廿萬

港灣婦女會向灣仔區議會申請一萬元撥款，以舉行一場電影播放活動，向居民播放導演高志森1994年的作品《我和春天有個約會》。該區民主派區議員楊雪盈接受《立場新聞》訪問時透露，由於建制派今日對活動舉辦日期有所質疑，故撥款暫未獲通過。

灣仔區議會撥款及常務委員會今日開會，討論多項區內撥款申請。其中港灣婦女會提交的申請書就要求撥款一萬元，在9月16日舉辦電影欣賞會，預計向350名居民播放高志森的《我和春天有個約會》。文件指，該電視內容講及年輕人的前途，希望藉著欣賞電影，「讓大家聚在一起， 多了解社會的動態」。

楊雪盈接受《立場新聞》訪問時表示，今日會上有建制派議員質疑活動申請撥款及舉辦日期只相差十天，擔心宣傳時間過短，因此委員會並沒有批出有關撥款。不過她亦指，委員會主席鄭琴淵今日已要求主辦方更改活動日期後再次呈交區議員，相信到時建制派將會批出撥款。

翻查區議會文件，今次撥款申請中有5,500元屬「租影片費用」，楊雪盈指這筆費用都是支付予高志森的電影公司。她不滿團體沒有充分解釋何要選擇高志森這套電影，亦質疑放映權相關費用過高。

今次已非首次有團體將《我和春天有個約會》播放會交上區議會。今年7月元朗區議會計劃撥款近20萬播放《我和春天有個約會》，其中5萬元用於支付版權費。

楊雪盈質疑，各區議會究竟已撥款多少予高志森電影：「假如區議會在其他區已批過撥款予高志森廿多年前的電影，為何又再來灣仔申請呢？會不會高志森的電影在各區用不同的撥款，在區議會上逐少逐少獲通過？到底區議會18區給了多少錢這部電影？」

申請舉辦今次活動的港灣婦女會，建制背景濃厚。在2015年區議會選舉期間，港灣婦女會作為票站之一，曾掛出建制派候選人的宣傳橫額。

推！ 死垃圾仆街死！